再出發派罩 百人犯聚掀混亂

全文

再出發派罩 百人犯聚掀混亂

【本報訊】由前特首、全國政協副主席董建華和梁振英擔任總召集人的「香港再出發大聯盟」昨在多區免費派口罩，聲稱「希望透過派發防疫物提醒大眾抗疫意識不可鬆懈」，出動多名去年敗選區議會的建制派地區樁腳真人或掛名派口罩，活動引來大量人群聚集，有違限聚令抗疫宗旨，部份地區疑因數量不足釀混亂，義工報警求助。

屯門逾百人排隊取簡體字包裝的口罩（右圖）。讀者提供圖片

派完後警始到場

天水圍天富輕鐵站附近昨早10時半有逾百人輪候取口罩，工聯會落選區議員劉桂容到場分發。街坊鄭先生指，現場所見劉的團隊似乎只有數箱口罩，但11時開始派發後越來越多人聚集，更包圍劉桂容等人，雖然主辦單位說明一人派一包，但有人取多包口罩，甚至有大叔搶其他人獲派的口罩，場面失控，有長者差點跌倒，最終現場義工報警求助。鄭先生質疑主辦方因選舉而博宣傳。口罩約11時半已派完，警方約11時40分到場只餘寥寥數人。

屯門保良局易桂芳幼稚園外則有去年敗選區議會的朱耀華派罩。讀者阿海指早上8時許有大量長者聞風而至，目測逾百人聚集，塞住整條行人路，他批評警方選擇性執法，幾名民主派人士派口罩就被指違反限聚令票控；輪到建制派口罩有幾百人聚集，都不會有人前來執法。

港島方面，灣仔天后落選區議員李文龍團隊在勵德邨派口罩，配合母親節加送一支花籠絡人心；小西灣就有前日暴力拖跌立法會議員陳志全的郭偉強團隊派口罩，數百人排隊，人與人之間距離明顯不足1.5米。

大聯盟回覆查詢稱，。。。。。。。。。。。。。。

本報曾向大聯盟查詢。。。。。。。。。。。。。。

成班廢老集體感染

爛鳩口罩

我好驚染病架 咁多人聚集
係咪要報驚

祝各廢老藍屍早死早著！